01記者可唔可以俾返少少水準出來

到底你知唔知自己寫緊咩

【逼爆SOGO】塞滿行人路 學者：物價追貼加薪幅度 以時間換錢
撰文：王潔恩
最後更新日期：2018-05-11 14:47

一年兩次的「崇光感謝周年慶」（SOGO Thankful Week 2018）今日（11日）起至本月27日舉行，為搶購減價貨，銅鑼灣崇光百貨門外今早又出現排長龍盛況，塞滿店外行人路。

樹仁大學經濟及金融學系副系主任袁偉基表示，物價升幅緊貼加薪幅度，加上樓價高企，市民寧願「排長龍執平貨」，「樣樣都貴，不如留返啲時間排隊搶平貨！」他又指，排隊搶貨已成香港人的消費習慣。

根據綜合消費物價指數自去年2月起已無錄得跌幅，最新數字今年3月報106.6點，按月升2.6%。

物價上升，加薪幅度亦緊貼升幅。香港人力資源管理學會去年公布「2017年薪酬趨勢調查」，預料今年平均加薪幅度達3.5%，而去年1月至9月期間，平均加薪幅度為3.3%，創五年來新低。

物價升幅緊貼加薪

樹仁大學經濟及金融學系副系主任袁偉基表示，「衣食住行」均需開支，當中「住」已佔大部分收入，即使加薪3.5%亦難以負擔。他又指，物價升幅緊貼加薪幅度，令港人生活壓力大增，「樣樣都貴，不如留返啲時間排隊搶平貨！」

他又指，白領中的OL加薪幅度不高，若要以優惠價購買奢侈品，便要付出時間排隊，「讀經濟學就知，世上無免費午餐，人人都想執平嘢，只可以時間換取金錢。」

排隊搶貨已成習慣 學者：有時買咗都未必有用

他又指，排長龍已成港人的消費習慣。他預計，除非香港經濟大跌，否則情況難以改變，「香港人見到平嘢就去買，是多年來的消費文化，有時買咗都未必有用。」他續指，消費具「傳染性」，令隊伍越來越長，「一班人都去買，難以自己唔去？」

料排隊主要為本地客
他又指，五一黃金周已過，若內地旅客要到港購買，不單要刻意告假，交通成本亦不低。他指出，自己未曾到SOGO實地觀察，但預料排隊的顧客多以本地客為主，即使有內地客，比例亦可能各半，「香港人請一日假，或者放工去排隊，成本其實好低，但內地客現時購物多數為自用，除非走水貨，否則成本好高。」

支那垃圾報你想有咩水準？

兜唔到就9up

你指意佢地寫到乜
除左上網抄抄埋埋 當一手

問下條友知唔知自己講緊咩囉

抄起碼都俾人見到佢有腦，有篩過
係咪受訪者講行政長官劉德華都照寫？

個記者係咪樹仁學生呀

他又指他又指他又指他又指他又指

他續指

你知唔知自己係弱智啊？五毛

笑緊個記者弱智水準低呀

你果然係弱智

你真係覺得無問題？
第1，真係本地客多過內地客？
第2，內地交通成本高？最賣得根本係化妝品個層，內地化妝品係有稅，加上美電跌，港匯殘，對大陸客根本已經折上折上折，九倉、希慎已經講過類似野不贅
第3，大部分內地客一篋篋買，你真誠相信佢地自用？佢地買的量，D精華多到日日飲都得了

你不如落去一轉先講野
佢意思係本地客多過內地客

銅鑼灣崇光百貨公司感謝周年慶，不少內地客聞風湧至，迫爆百貨公司各樓層外，搶購化妝品的人龍更重重包圍百貨公司外的大街小巷。警方下午出動藍帽子驅散阻塞通道的內地客。

感謝周年慶首日已有約幾千名內地客在百貨公司輪候打蛇餅。人流不僅阻塞東角道及駱克道行人路，不少顅客及途人更被迫要行馬路。有代購客疑似集團式行動，在行人路及公司門外執貨分貨。

下午警方派出幾名警員勸喻阻路人士離開，也有交通督導員到場，但有警車及救護車也要緩慢通過，其後藍帽子到場增援，用擴音器叫阻塞通道人士不要停留。

有一心想買護膚品給母親，祝賀媽媽母親節快樂的本港市民抱怨，內地人繼搶奶粉、演唱會票、炒樓之後，現在想買母親節禮品可能也要找內地人代購。不過在百貨公司的感謝周年慶，有人氣廚具品牌亦作減價「應節」，如法國牌子Le Creuse就推出不少半價廚具，更有部分日子出售限時特賣的4折產品。

有內地客丁先生伙同幾位女士特別從內地來港入住銅鑼灣酒店。他說，清晨4時便到百貨公司排隊掃貨，合共買了12萬多元化妝品，聲稱是自用；亦有內地客人指出，主要是因人民幣與港幣差額，專賣店只有8折或9折優惠，百貨公司感謝周優惠半價，因此才會吸引大批內地客搶購。

收得皮未呀，垃圾五毛

對牛彈琴

支那媒體你想有高水準

屌你